\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}

\author{Alexander Meier, Moritz v. Looz}
\title{Entwurf zur Implementierung von Customiziable Route Planning}
\begin{document}
\maketitle
\subsection*{Algorithmus (Klasse)}
\begin{itemize}
\item NodeLabel[] $nodes$
\item vector$<$Metrik$>$ $metriken$
\item vector$<$Overlay$>$ $customizedOverlays$;
\item QueueType $forwardQueue$
\item QueueType $backwardQueue$
\item MetrikReader
\item PartitionManager
\item $\sim$  void addMetric(String $metricFilename$, String $metricHandle$)
\item $\sim$  int Query(int $s$, int $t$, String $metricHandle$)
\item $\sim$  Connection Query(int $s$, int $t$, String $metricHandle$)
\item $\sim$  Connection unpack(Connection $connectionWithShortcuts$) 
\item $\sim$  void localUpdate(Edge $edge$, EdgeWeight $newWeight$, String $metricHandle$)
\item $\sim$  void recomputeUpdates(String $metricHandle$)
\item $\sim$  void discardMetric(String $metricHandle$)
\end{itemize}
\subsection*{Nodes (Struct Node\_Label)}
\begin{itemize}
\item nodeID $parentNode$
\item int $timeStamp$
\end{itemize}
\subsection*{Overlay (Klasse)}
\begin{itemize}
\item vector$<$Matrix$>$ $nodeShortcuts$
\item int[] $taintedCells$
\item int[][] $weightUpdates$
\item int[$cellID$, $matrixIndex$]\\ Array für Umbenennung: matrixIndex $\rightarrow$ nodeID
\item $\sim$  void recomputeChangedOverlay()
\item  Iterationsstrukturen / Funktionen\\ 
           for\_all\_shortcut\_edges(nodeID, int Level)... etc 
\end{itemize}
\subsection*{Metrik (Klasse)}
\begin{itemize}
\item $\sim$ void localUpdate(Edge $e$, EdgeWeight $newWeight$) 
\item $\sim$ EdgeWeight getWeight(Edge $e$)
\end{itemize}
\subsection*{MetrikReader (Klasse)}
\begin{itemize}
\item $\sim$ Metrik readMetrik(String $filename$)
\item $\sim$ boolean isValid(Metrik $m$, Graph $G$)
\end{itemize}
\subsection*{MultiLevelDynamicGraph (Klasse)}
\begin{itemize}
\item $\sim$  int Cell (nodeID $v$, int $level$)
\item $\sim$  boolean isBorder (nodeID $v$, int $level$)
\item vector$<$nodeID$>$ getBorderNodes (nodeID $v$, int $level$)
\item Zelle in jedem Level (Array of $\#$Level) : $Cell(u,i)$ \\
    Gröberes Level $\leftrightarrow$ höherer Index 
\item int $maxBorderLevel$ - gröbstes Level, in dem Knoten Randknoten ist
\item \textbf{Speicherung der Zellen}:\\ 
Durch Sortierung und Offsets (vgl. PartitionHelper)\\
Sortiervorschrift: NodeId $a < $NodeID $b \leftrightarrow Cell(a, 0) \le Cell(b,0) ^ Cell(a,0) = Cell(b,0) \land maxBorderLevel(a) > maxBorderLevel(b)$
\item Konstruktor: DynamicGraph($V,E, maxBorderLevel, offsetArray, permutation$)
\item Serialisierung: Graph($V,E$) + partitionen $\forall$ Level, maxBorderLevel
\end{itemize}
\subsection*{PartitionHelper (Hilfsalgorithmus)}
Eingabe: Graph $G = (V,E)$, $R_k \subseteq V$ Randknoten der Zelle $k \ (k = 1,2,...,\#Zellen)$
\begin{enumerate}
\item Sortiere $V$ aufsteigend nach $cellID$ und speichere Offsets
\item $\forall v \in V \colon$ Setze $maxBorderLevel$ via geeigneten Tiefensuchen auf allen $R_k$
\item Exportiere $G$ inkl. Zusatzdaten als Datei
\end{enumerate}
\subsection*{Overlay basteln}
Eine Zelle des $Overlay(i+1)$ basteln:
\begin{itemize}
\item Dijkstra von jedem Randknoten $u$ in einer Zelle in Level $i$: 
\begin{itemize}
\item \textbf{Fall 1} Zelle ist am Feinsten $(i = 0)$:\\ 
Nur Knoten $v$ aus $G$ mit gleicher $Cell(v,0) = Cell(u,0)$ 
\item \textbf{Fall 2} Zelle ist von gröberem Level $(i > 0)$:\\ 
Nur Knoten $v$ aus $Overlay(i)$ mit $Cell(v,i) = Cell(u,i)$
\end{itemize}
\item Berücksichtigung der Cut-Edges
\item \textbf{Umgang mit Phantomlevel}\par 
\begin{itemize}
\item Wegschmeissen nach fertiggestelltem Overlay-Graph
\item Jeder Knoten behält die Info über Zugehörigkeit zu Phantom-Leveln
\item Tuning-Ansatz: Phantomlevel bei lokalen Updates erneut aufbauen und wegschmeissen
\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection*{Query}
Sei Knoten $u$ gerade aus Queue entfernt.
\begin{itemize}
\item Sei $i = min\{l \colon l$ echtes Level und $u \in Overlay(s,l) \lor u \in Overlay(t,l)\}$.\par
Dann: $\forall\ Kanten (u,v)$ aus $Overlay(u,i)\colon$ Füge $v$ in Queue ein
\item \textbf{Konkret:}
\begin{enumerate}
\item Iteriere über Zeile von $u$ in Matrix der \textbf{Shortcuts}
\item Iteriere in MultiLevelDynamicGraph über alle \textbf{CutEdges} von $u$
\end{enumerate}
\end{itemize}
\subsection*{Definitionen}
\begin{itemize}
\item $Cell(u,i)$ = Zelle in Level $i$, die $u$ enthält (eindeutig!)
\item $Overlay(i) := (V_i, E_i)$ mit \\ 
$V_i$ := Randknoten von $Cell(*, i-1)$\\ 
$E_i$ := Shortcuts (Matrix) + Boundary Arcs von $Cell(*, i-1)$ ($G$)\\ 
$Overlay(0)$ = $G$
\item $Overlay(u,i) := Cell(u,i) \cap Overlay(i)$
\end{itemize}
\end{document}
